%@Titre: Amérique du Nord -- 2003
\begin{myenumerate}
  \item En faisant apparaître les étapes, calculer et donner l'écriture scientifique de :
\[D=\frac{2\times10^3\times5\times\left(10^{-5}\right)^2}{2+18}\]
\item 
  \begin{enumerate}
  \item $E=2\sqrt{27}+\sqrt{18}\times\sqrt6$
\par Calculer et écrire $E$ sous la forme $a\sqrt3$ ($a$ entier relatif).
\item $F=\left(\sqrt2-4\right)\left(2+4\sqrt2\right)$
\par Calculer et écrire $F$ sous la forme $b\sqrt2$ ($b$ entier relatif).
  \end{enumerate}
\end{myenumerate}